美向中國投「匯率炸彈」韓也在射程範圍內

在美中之間的貿易戰爭，擴散為匯率戰爭的情況下，南韓直接或間接的遭受損失的可能性正在增大。

據南韓東亞日報今天報導，美國近日警告，可能會對人為降低本國對美元的貨幣價值，以增加出口的國家徵收額外關稅。雖然美國此舉，是想全部掐斷中國試圖透過操縱匯率，逃避美國徵收關稅的迂回道路，但有人擔心，此舉可能會殃及其他國家。

美國商務部表示，將對下調本國貨幣價值的國家，徵收補償關稅。此次政策變化，是為了向海外出口國表明，商務部可以抵消可能對美國產業造成損害的「貨幣補貼」。南韓政府認為，補償關稅不會對南韓經濟造成很大影響。換言之，韓元匯率是由市場決定的，因此並不屬於人為的匯率操縱國範疇。南韓企劃財政部相關人士表示，就匯率問題，我們正與美國財政部進行緊密的溝通。南韓應該不會成為問題。

但是，有媒體報導，這有可能對匯率觀察對象國南韓國、中國、日本、印度、德國、瑞士等6個國家，徵收更高的關稅。上個月以來，除了土耳其等有可能發生金融危機的國家外，韓元價值在主要國家中，下跌幅度最大。如果中國被徵收補償關稅，美中貿易萎縮，南韓對中國中間材料的出口，也將受到影響。

全世界爆炸